德國 德意志 日耳曼 條頓 點樣分

叫德國人做德意志人有無問題？

日耳曼民族、條頓騎士團、德意志帝國、聯邦德國

日耳曼大好多, 中歐至東歐好多民族既始源都係佢

古代嘅日耳曼人喺意識到自己係日耳曼人之前，「日耳曼人」呢個概念係羅馬人經由高盧地區嘅凱爾特人把口聽返嚟，喺遠古嘅凱爾特語言意即「鄰居」，羅馬人本來以為日耳曼人同高盧人係同一系嘅蠻族，但去到凱撒征服高盧期間先意識到日耳曼係有別於凱爾特人，武德、野蠻程度根本唔係同一種層次

德語圈叫德意志，英語圈，巴爾幹，意大利，土耳其，俄羅斯叫日爾曼，波蘭堆東歐國家叫niemacy. , scandinavia叫條頓，芬蘭叫saksa

德意志,以前=講德語既人. 睇情況包埋奧地利
日耳曼範圍再大小小,包晒所有講日耳曼語系既,包埋北歐,但通常唔包荷蘭.
條頓人係北德人,南德唔算.

普魯士算係德國定波蘭